{
    "question": "Diketahui keliling suatu jajargenjang adalah 56cm2.Buatlah ukuran jajargenjang tersebut (yang memungkinkan)!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2(a+b) = 2(12+16)<br>Jadi keliling jajar genjang 56 cm2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-a1x-2a-0-adalah-p-dan-q-727",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x2 + (a+1)x + 2a = 0 adalah p dan q. nilai minimum dari p2 + q2 dicapai untuk a sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p^2+q^2<br>(p+q)^2-2pq<br>(-a-1)^2-2.2a<br>a^2-2a+1=0<br>(a-1)(a-1)<br>a=1 <br>mklumin lw salah yea :D :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-persamaan-kuadrat-dari-persamaan-kuadrat-4xpangkat2-13x-930",
            "question": "Bentuk persamaan kuadrat dari persamaan kuadrat 4xpangkat2-13x= -3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4x2 - 13x =-3<br>4x2 - 13x + 3 = 0<br>2(x - 1/4) x 2( x+1/4)= 0<br>2x - 2/4 = 0 \u00a0 \u00a0atau \u00a0 \u00a0 2x+2/4 =0<br>2x = 2/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = -2/4<br>x = 2/4 : 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -2/4 : 2<br>x = 2/4 x 1/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = -2/4 x 1/2<br>x = 1/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = -1/4<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-4-buah-peti-telur-dengan-harga-rp543200-476",
            "question": "Seorang pedagang membeli 4 buah peti telur dengan harga Rp543.200,00. Setiap peti memiliki bruto 25 kg dan tara 3 % . Jika pedagang menghendaki untung 25 %, maka harga jual telur per kg nya adalah ..    a. Rp4.200,00\r\nb. Rp5.600,00\r\nc. Rp6.790,00\r\nd. Rp7.000,00",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bruto: 25x4=100kg<br>Tara: 3/100 x 100= 3 kg<br>Neto: 100kg-3 kg = 97 kg.<br>Harga pembelian per kg nya: 543.200 : 97= 5600<br>Untung= 25/100 x 5600= 1400<br>Jadi harga jualnya 5600+1400= Rp 7.000,00<br>Kalau ada yang kurang paham bisa ditanyakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-sudut-r110-derajat-sudut-q30-derajat-dan-sisi-p-708",
            "question": "jika diketahui sudut R=110 derajat, sudut Q=30 derajat dan sisi p= 10 cm, maka LUAS SEGITIGA PQR adalah............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=(p2 x sinQ x sinR) / 2 x sinP<br>\u00a0 = (10kuadrat x sin 30 x sin 110) / 2 x sin 40<br>\u00a0 = 100 x 0,5 x 0,9 / 2 x 0,6<br>\u00a0 =45 / 1,2<br>\u00a0 =37,5 cm2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-sin-cos-dan-tan-dalam-matematika-dan-dalam-kehidupan-728",
            "question": "Apa kegunaan sin cos dan tan dalam matematika dan dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n    Ada banyak manfaat belajar Trigonometri. <br><br>\nManfaat trigoneometri utk kehidupan, antara lain: <br>\n1. utk menghitung sudut serang (angle of attack) yg paling optimal dari \nsuatu peluncur senjata, agar mampu melontarkan projektil sejauh mungkin,\n <br>\n2. menentukan berapa gradient tertinggi dari suatu tanjakan di jalan \numum di pegunungan, agar semua kendaraan (terutama sedan, dgn panjang \nsumbu badan yg tinggi, tetapi, ketinggian as roda rendah), dapat \nmelewatinya dgn selamat, <br>\n3. utk menghitung berapa \"lift force\" suatu sayap profil pesawat, dgn \nkecepatan tertentu, yg tidak boleh dilewati. Bila nilai ini dilewati, \nmaka pesawat akan mengalami stall (jatuh karena tidak memiliki daya \nangkat), khususnya perhitungan ini diperlukan pada pesawat pemburu. <br>\n4. pada olah gerak teknis kapal selam di bawah air, dgn mengetahui sudut\n hidroplane depan dan belakang, menginterpolarisasikannya dgn kecepatan \nkapal, kita lalu dapat memperkirakan, berapa kita harus mengisi \ncompensating tank, agar kapal welltrimm pada kecepatan tersebut. <br>\n5. pada pengukuran ketinggian/kontur tanah, dgn mengetahui jarak tiang \npengukur yg satu terhadap yg lain, dan beda ketinggian antara dua tempat\n tiang pengukur, maka kita akan dapat mengetahui, berapa gradien \nkenaikan tanah yg kita ukur. <br>\n6. contoh sederhana dalam kejadian sehari-hari, saat kamu menaiki tangga\n tentunya kamu tidak ingin membuat sudut bidang miringnya terlalu besar \nkarena tangga akan terlalu mendongak, atau sudutnya terlalu kecil karena\n daya jangkaunya hanya rendah.  </span>\n    <span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mengukur tinggi pohon atau gedung atau menara <br>\n2. menentukan posisi kapal atau perahu dengan bantuan jurusan tiga angka <br>\n3. mengukur luas segitiga atau bangun segiempat  <br>\n4. menghitung luas segi banyak <br>\n5. digunakan dalam ilmu fisika dan teknik <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-suku-ke-7-suatu-barisan-aritmatika-adalah-22-dan-suku-ke-628",
            "question": "1.jika suku ke - 7 suatu barisan aritmatika adalah 22 dan suku ke - 12 adalah 37.tentukan suku ke - 14 barisan tsb    2.tentukan rumus suku ke (n) dari barisan aritmatika 13,10,7,4 adalah\r\n\r\n3.diketahui suku pertama suatu barisan geometri adalah 16 dan suku ketiga 36 tentukan suku ke - 5 barisan tersebut\r\n\r\n4.diketahui deret geometri dengan suku pertama 4 dan suku ke 5 = 324,hitung jumlah delapan suku pertama deret tersebut\r\n\r\n5.deret aritmatika jumlah suku kedua dan keenam adl 26 dan jumlah suku keempat dan kedelapan adalah\u00a0 38 tentukanlah :\r\n\r\na.suku pertama dan bedanya \r\nb.jumlah sepuluh suku pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)<br>U7 = a+6b =\u00a022<br>U12 = a+11b =\u00a037<br>U14 = ?<br><br>a+6b = 22<br>a+11b = 37<br>__________-<br>-5b = -15<br>b\u00a0=\u00a03<br><br>Cari a , b=3<br>a+6b = 22<br>a+18 = 22<br>a = 4<br><br>U14 = a+13b<br>U14 = 4+13(3)<br>U14 = 4+39<br>U14 =\u00a043<br><br>2)<br>U1 = 13<br>U2 = 10<br>U3 = 7<br>U4 = 4<br>b = U4 - U3 = 4 - 7<br>b = -3<br>Un = a+(n-1)b<br>U4 = a+(4-1)b<br>U4 = a+3b<br><br>3)<br>U1 = a = 16<br>U3 = ar^2 =\u00a036<br>U5 = ?<br>cari r<br>U1/U3 = 16/36<br>a/ar^2 = 16/36<br>1/r^2 = 4/9<br>r^2 = 9/4<br>r = 3/2<br>U5 = ar^4<br>U5 = 16(3/2)^4<br>U5 = 16(81/16)<br>U5 = 81<br><br>CMIIW<br><br>Maaf, No 4 dan 5 saya masih dalam pembelajaran hehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. u7 = a + 6b = 22<br>\u00a0 \u00a0<u>u22= a + 12b = 37 +<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -15b = -15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 1<br>a + 6 (1) = 22<br>a + 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 22<br>a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 22 - 6<br>a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 16<br><br>u14 = a + 13b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 + 13.1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 29<br>2. un = a + (n-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 + ( n-1)-3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 - 3n + 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 - 3n<br><br>yang nomer selanjutnya ntar dulu yach, mo shalat dulu.. hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proyeksi-vektor-a-300-pada-vektor-yang-sejajar-tetapi-berl-820",
            "question": "Proyeksi vektor a = (-3,0,0) pada vektor yang sejajar tetapi berlawanan arah dengan vektor b = (1,-2,-2) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vektor yg berlawanan b&#039; = (-1,2,2)<br>proyeksi vektor\u00a0[tex]c =  \\frac{a.b&#039;}{|b&#039;|^{2} }b&#039; [/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3+0+0[/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3[/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 1+4+4 [/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 9[/tex]<br>sehingga<br>[tex]c= \\frac{3}{9} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c= \\frac{1}{3} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c=(- \\frac{1}{3} , \\frac{2}{3} , \\frac{2}{3} )[/tex]<br><br>CMIIW :3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-memeriksa-sebuah-barisan-merupakan-barisan-geometri-apakah-349",
            "question": "untuk memeriksa sebuah barisan merupakan barisan geometri apakah cukup hanya dengan menentukan rasio dua suku berurutan? jelaskan dengan menggunakan contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara menentukan rasio bisa dengan cara lain, seperti :<br>misalkan U1= 2, U3 = 18 <br>[tex] =    \\sqrt{\\frac{ U_{3}}{U_{1}} }  \\\\   =   \\sqrt{\\frac{{18}}{2} }  \\\\  =\\sqrt{9}  \\\\ =3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p-sudut-lancip-jika-sin-p-513-tan-p-364",
            "question": "Diketahui P sudut lancip. Jika sin P = 5/13, tan P =....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin P = 5/13\u00a0<br><span>(sin P)^2 = 25/169\u00a0</span><br><span>(cos P)^2 = 1 - (sin P)^2 + 1 - 25/169 = 144/169\u00a0</span><br><span>cos P = akar( 144/169 ) = 12/13\u00a0</span><br><span>Tan P = sin P / cos P = 5/13 : 12/13 = 5/12</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama: itu angka phytagoras 5,12,13\nkedua: rumus sin= depan/miring, cos= samping/miring, tan= depan/samping\nketiga: dik. sin=5/13 brrti. sesuai rumus 5 itu sisi dpn, 13 sisi miring, sisanya brrti 12 sisi sampingnya, tan = depan/samping jadi 5/12 hasilnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-diwajibkan-mengerjakan-10-dari-12-soal-yang-tersedi-364",
            "question": "Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?    a.7\r\nb.14\r\nc.21\r\nd.30\r\ne.42",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?</h2><p>.</p><ul><li>Wajib mengerjakan 10 dari 12 soal</li><li>Nomor 1 s/d 5 WAJIB dikerjakan</li></ul><p>Berarti, ia hanya harus mengerjakan 5 soal lagi dari 7 soal yang tersisa</p><p>Rumus yang tepat untuk soal diatas ialah rumus kombinasi</p><p>= 7C5</p><p>[tex] =\\frac{7!}{5!(7-5)!} \u00a0 [/tex]</p><p>= [tex] \\frac{7.6.5!}{5!2!} \u00a0[/tex]</p><p>= 21</p><p>.</p><p><em><strong>Jadi banyak cara yg dapat dipilih ada 21 cara.</strong></em></p><p>______________</p><p>Pelajari soal lainnya</p><p>brainly.co.id/tugas/16613233</p><p>______________</p><p><strong>Mapel: Matematika</strong></p><p><strong>Kelas: 12</strong></p><p><strong>Materi: Peluang</strong></p><p><strong>Kata kunci: Kombinasi</strong></p><p><strong>Kode Soal: 2</strong></p><p><strong>Kode Kategorisasi: 12.2.8</strong></p><p>____________</p><p>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}